# Тестовое задание


Создать Docker-контейнер с “hello world” приложением на node-js. Настроить плейбук в Ansible, который разворачивает на сервере Docker и запускает настроенный контейнер.
Требования к контейнеру:
В нём не должно быть вообще ничего кроме бинарников, нужных для запуска node-js приложения. Контейнер должен работать на базе Alpine Linux.

---

##1. Предварительная оценка
Неизвестные составляющие: alpine, nodejs. 
Известные составляющие: docker, ansible.

Быстрое гугление показало, что добрые парни с github'а все сваяли за меня и мне не нужно писать Dockerfile по вытаскиванию исходников node, установке зависимостей, сборке и чистке лишнего. Имеет место быть образ со статически скомпилированным бинарником ноды любой версии, нужно просто скопировать туда **helloworld.js** и стартовать. Проверил их Dockerfile - собирает и запускает.

Ссылка и респекты: [github.com/mhart](https://github.com/mhart/alpine-node)

Докер через ансибл - давно решенная задача. Опять не мной.

##2. Инфраструктура

 * внешний git репозиторий (bitbucket позволяет приватные и публичные репо)
 * генерация ssh ключей (каждому ресурсу свой ключ)
 * настройка локального git
 * виртуалка с Ubuntu 16.04 для тестирования
 * документация (достаточно README.md)


##3. Ручной запуск, проверка, порядок действий для автоматизации.

